［金融創新］「裸貸」變身「佳麗貸」 女生愈靚借得愈多 無力還錢賣往夜場

去年內地出現「裸貸」不良風氣，即不法分子逼借貸女生以手持自己身分證的裸照作抵押，若欠款不還即把照片放上網，導致部分借貸人不堪受辱自殺。有關問題引起當局關注，惟問題尚未解決，「裸貸」卻已變種為「佳麗貸」，即不法貸款公司專向年輕貌美女子入手，愈漂亮貸款額愈高，待她們無力還錢，即逼令對方到夜場賣淫還債。

綜合內地傳媒報道，湖南省長沙市一間名為「融e富」的網絡貸款公司，近日推出「佳麗貸款」，以「顏值高低」來評斷貸款額度，只要是年滿18歲至28歲的女性，僅憑一張身分證即能借款1至10萬元(人民幣，下同)，沒有其他條件，不查看負債紀錄及還款能力，更保證貸款即日到手。

內地傳媒記者前往「放蛇」，接頭人直言「長得高一點，長得漂亮一點，我們的貸款額度就高一點」，又稱「沒工作也沒關係，漂亮一點就可，利息什麼的以後再談」。記者開口借3萬元，對方即答應，其後談到如借兩萬，需兩個月內還清，每日要還800元，即本金連利息需還近5萬元。

接頭人更揚言如逾期還款後果很嚴重，需由他們安排到KTV或酒店等地方陪酒，即要借貸者賣身抵債。事件經報道後，當局介入調查，現已查處涉及無證經營的融e富。

(東方網、梨視頻)

Credit assessment 係睇個body 既NPV in prostitution industry

[9up學術mode]

中國真係先進過香港好多

處應該雙計，應該驗埋閪

忠告 : 借錢唔撚還, 賣你做雞還債

雷教授試過都話好

哩個case認同

融e富
溶衣褲

小妹應該可以借好多

拿呢啲咪叫做產業升級囉
十幾年前做雞通常係啲工廠妹
記得我以前仲做過個case study 講點解啲工廠妹會走去做雞
而家騰籠換了少咗好多 工廠
咪搵新橋搵學生雞 ol 雞囉